情侶之間最難捱既係咩時期？

1. 考DSE
（專注溫書無時間見所以疏遠）

2. 岩岩讀大學
（上莊/住hall既精彩生活）

3. 初初出黎社會
（視野闊左 睇既野/選擇都多左）

4. 自由作答
純9up

得一個認真既時候

同步率問題

一個返晏一個返夜晚

閪痕個陣男朋友不舉

你個名

得一個付出另一個仲要理所當然咁真係好慘

可以朝早相見 去晨運

目標唔同好難搞

叫條仔幫你Diy

經歷哂1同2 唔想經歷3
希望人大咗可以有足夠成熟處理到

當男朋友話覺得無以前咁愛你但又唔係唔愛你，而你又想佢返去以前佢咁愛你個時

3其實最慘個位係 一邊開始出黎做野 一邊仲係到讀緊書

應該係面臨可能分手既時候

佢咁講好傷人心喎...聽到心都淡9埋

Exactly會係咁 差一年 唔敢想像

臨分手應該係得被分手個邊覺得難捱

讀書個邊大把時間實好痴身做野個邊攰到隻狗咁仲要見

好彩我係掉番轉 返而係會覺得我咁攰你仲可以玩得咁開心 最好佢醒醒定定關心下我 希望到時忙到唔識諗呢d

通常爆發點係：點解你唔陪我？

對方仲未出現喺自己生命嘅時候

利申：出世捱到而家已經捱咗廿幾年，捱得都幾辛苦下

岩呀
但有時難離難捨個d
不斷又分又合個d真係唔知點先好

一個出黎做野好忙覺得要拼搏
一個讀緊書覺得要活在當下 玩盡佢

係 讀書唔明做嘢嗰邊有幾辛苦真係會好大分歧

到等到讀書個件出黎做野
又唔知佢會唔會啲價值觀改變哂

緣份到 自然有pool出

又分又合最後都會分

然後就會嫌對方唔體諒自己

呢啲不確定性真係好令人冇安全感

如果年紀相差大都唔知依個階段點搞

對方唔想同你磨合嘅時候

先至唔係
有啲係拖到人地講分手
講個個其實都好撚灰

我驚到時係緣份到，自然可以出家

有無咁誇張 去多啲gathering

逼人講分手 某程度上講個個先係被分手

Long d
已經大半年冇見

細細個聽過人講，話有個A0咗好多年嘅男人去啲寺廟到參觀，點知撞見一群和尚，帶頭嗰個走埋去，同個男人講話間寺個方丈啱啱圓寂咗，冇指名下一任方丈由邊個做，咁啱你就入咗嚟，實在係緣份，就決定係你啦，就由你做下一任嘅方丈，跟住個和尚大喝一聲「人嚟，披袈裟！」，結果嗰個男人就出咗家，做咗方丈了

自此之後我都唔敢亂入啲寺廟

男朋友陪我熬過咗DSE
而家就快變成2+3

噗
叫春叫到好似好多人都認得

反而一個出嚟做咗幾年嘢
另一個讀緊書又唔會出呢啲咩「點解你唔陪我」嘅問題

最緊要係互相體諒

話要plan買樓嗰下

「感情原來是這麼脆弱的。經得起風雨，卻經不起平凡；風雨同船，晴天便各自散了。」 ----張愛玲

就算日日FaceTime都係差咁啲野

唔係 我岩岩睇你啲post姐

2真係要睇緊啲

唔係個個都做到互相體諒

真

伴侶未放低前度 覺得你無前度咁match 想放棄你既時候

武漢肺炎時期

有問題但對方唔肯同你溝通既時候 你想解決問題 但對方就覺得好大壓力

同時讀書果邊知道最自由係呢幾年唔想曬時間係對方身上

我就係2嗰個

佢想打CS go，但係你想打LOL

叫人幫就唔係Do it yourself啦

價值觀問題

如果對方唔明白你點解會咁諗
一起會好辛苦

由明白＞理解＞體諒已經三個層次

做到體諒先一起到
如果連明都唔明白
應該係大家層次唔同
咁就早d分手

所以通常到最後都係做嘢嘅時候搵到另一半?
出嚟做嘢圈子擴闊左 睇嘅人多咗
嗰陣揀嘅人都可能唔一樣

一齊咗一段時間之後 先知道佢以前嘅過去 愛佢但都介意 嗰種複雜唔知點嘅心情好似愛佢都要接受佢嘅全部

LONG D
利申：4年捱過咗

最難捱係1年半~2年開始, 感情開始凋淡
熱戀期過去, 拍拖只係例行活動
為見而見, 而唔係好想見
已經冇乜花臣, 出去食既飯, 行既街次次都差唔多
我打我既機, 你睇你既戲, 唔洗一齊做所有野
開始懷疑做乜要拍拖, 各自享受自由仲好

對方唔想再付出既時候

69 612爆果時

由只睇到你優點變開始睇到你缺點
呢個轉變唔係個個捱到
真係好難 是但一個頂唔到就散

冷靜過後會唔會溝通到？
我一同男朋友嗌交佢都想逃避 唔想傾
咩都聽唔入耳咁

i know tht feel男朋友一嬲就發哂癲講悔氣說話，完全唔係想解決問題完全無佢收

真...另一半同你講淡左，但又話仲愛你，但又唔搵方法去解決問題，其實只係想逼你頂唔順主動講分手，佢唔做衰人咁解。好快轉個頭就會搵到另一段激情

大家都出黎做野 放假見唔到對方 一個星期先見得一晚兩晚 仲要女方靚女但冇乜安全感 男方樣一般搵錢唔多 搞野次數極少 女方冷嘲熱諷 不停挑剔男方不足 覺得佢唔配同自己一齊 希望男方知難而退 但男方盡哂力盡量做好自己唔比機會女方 忍左佢 到最後當大家都知自己唔鍾意對方 但係又冇咩原因分開 搞到先講分手個個就係仆街

無試過有情侶既時候

再加Long D

我認為係等佢小學畢業嘅時期

一別一輩子

頭幾年又分又合
宜家都差唔多10年了
都係講磨合啫

番工好辛苦
你諗成佢番工係為左帶你食多啲好西就happy la

咁咪即係其中一個唔夠成熟
意味你地唔係最合適彼此嘅人

完全明呀diu
超級無助

最慘嘅係
明明一臉不滿但又要晦氣咁講話無野
都唔知係佢係港女定我係港女

我就係咁
對方一個月內搵新對象啦

真呀!!!!唔知點解男人老狗成日女人咁今日無端端嬲咗我我問佢咩事 佢叫我自己諗 諗到先好搵佢cls

熱戀期完
Long d
對方轉新環境
傾結婚買樓諗將來

對對方期望唔同 但又唔願意為對方改變既時候

我都完咗
依家為一齊而一齊....唉,好想同佢講分手
但佢覺得自己好幸福,愛情事業都好穩定

毋忘初心

SO sad

Long D 排第一啦

經歷哂1同2 到3就分手

利申 六年 散左半年

除咗你都令自己無以前咁愛佢，呢件事根本係死局

我都唔知而家被冷戰緊 女朋友淨係話覺得溝通好大壓力 想要啲時間同空間靜下 都唔知要靜到幾時

有左小朋友之後

Cls
佢平時都係咁？咁佢嬲嘅原因係咪好無理先？
我ex係會無端白事閪我一句
係其他朋友面前...
私底下都會嘅，但私底下我易落台同埋多數會氹番佢
諗番都覺得好癲

簡單啲講，姐係唔夠愛對方

一齊耐咗 大家見面嘅時候 已經唔知有咩可以做
依段時期都幾難捱

因為我收線唔記得講byebye...但佢自己之前心情唔好一下cut我線又得
哇當住朋友都比說話你聽咁唔比面？好彩我條仔無朋友架姐

唔記得講88可能對方聽落又唔係好舒服嘅
不過識話人唔識話自己就...

Ex都係識話我但唔識睇番自己有咩問題
我又唔知應該話自己唔記仇定m底定冇記性
因為通常佢當住朋友面講
我就會嬲番轉頭因為真心超瘀
然後佢又會氹番我轉頭
事後就話我發脾氣
我真係以為自己無啦啦發佢脾氣搞到以為自己脾氣好臭
成日都對佢好內疚咁
到分左手我用左兩個月先醒起係佢咁嘅行為激到我都係人地面前嬲佢...

其實我ex都冇乜朋友
脾氣超古怪超難搞
終於發現自己其實脾氣都唔算差

笑左用咗兩個月先醒起
恭喜絲打早日脫離啲咁嘅人下個應該要搵個多啲朋友，脾氣正正常常算

玩失踪果期，所有野都係估估下

係係到拖，最後我自己灰到講分手
其實我都仲係唔捨得

咁你最後捱唔捱得過

冷暴力，我最後頂唔順當面講分手

我諗我真係唔記仇
同埋成日都覺得自己發脾氣好衰
我又醒唔起咩原因發脾氣
就以為自己真係一個無理取鬧嘅人
都唔知係優點定缺點

其實我都唔知問題係邊？可能真係覺得有d悶，同近排工作好多野煩，不如比d時間大家諗下問題係邊！

佢咁樣答你又可以點覆？

要好好珍惜眼前人呀巴打

唔係分手原因但都係間接令到我地分手
佢又識得搵人呻我地嘅事
人地都叫佢呢啲要拎出黎溝通
佢都唔肯，由得啲問題發酵
簡單啲講佢個人就係咩都逃避

咁你又係咩原因分手呀？

係咪男人都中意逃避
點解唔可以當下溝通解決佢

捱唔過 一分就分左 箍煲都冇機會

我同條女外國一齊讀書，一齊住。但同居其實真係無大家諗得咁美好。係，係可以想扑野就扑野。但兩個人一齊住真係會多左好多拗撬

同時做緊嘢同讀緊書，一放學就做嘢
都比女朋友話我冇乜陪佢

其實主因係係淡咗同唔夠愛，你自己本身都會feel到同熱戀期個落差，愛情需要經營嘅，你自己心中都感受到佢有無心經營落去。你咪問下佢仲想唔想行落去？

我前度直頭傾都唔願意傾，拖拉咗兩個月，最都要忍痛割愛，但依家好唔捨得

大家返summer intern已經好少見，本身住得唔近，加上武肺無堂食，無埋機會拍拖，由一星期見三日去到後期一星期見得一日，佢話返工好攰。

本身有d小問題日積月累，佢又唔鐘意傾，覺得我又想話佢嘅不是。到後尾，佢唔會主動搵我 咁我覺得佢既然唔愛 唔想再經營落去，就講咗分手。當面講完，大家攬住喊咗一陣，佢就好嬲咁走咗

我有挽回，不過佢無理到我

溝通真係好重要 如果唔係日積月累咁樣第時一爆就收唔返 就算佢幾唔鍾意傾都要逼佢

要磨合算唔算本身就唔適合？

我試過 個陣日日交換日記
有時間就FaceTime
反而仲close過宜家

我都拖左兩個月，一直都未有勇氣同佢講清楚...
最神奇係我覺得如果我唔搵佢，佢就會避一世，直接無左件事，手都唔洗分，又唔洗做衰人，最後都係得我自己on99唔開心

我當鐘意大家既程度一樣
3

一出社會, 價值觀真係會好大轉變, 發現好多野理想與現實不乎

我地啲mutual friend都有話佢
話佢咁樣係綁住我
明明淡左但又唔解決唔分手

而家諗番都算係解脫
因為真係相處唔到
好難搞